街坊斥魔警 太古放催淚彈

街坊斥魔警 太古放催淚彈

裝備欠奉的街坊設置路障並築起傘陣，遭警方施放多枚催淚彈驅散。王子俊攝

【聲援健仔】

【本報訊】網民昨晚再發起到全港各區快閃活動，聲援中槍健仔及譴責警方暴力，至少12個地點有巿民聚集，多區都發生警民衝突事件，其中太古城中心在集會前，已有大批防暴警員駐守在港鐵太古站內戒備，惹來數百巿民不滿，雙方對峙，其後演變成衝突，防暴警施放催淚彈及胡椒噴霧驅散人群，至少拘捕一人。

記者：溫瑞麟

相關新聞：理大博士生折返救人被捕

網民發起昨晚8時在太古中心集會，至晚上7時許，太古康怡廣場內多間美心集團旗下的食肆提早落閘停業，而在港鐵太古站內有約30名防暴警察戒備，該批警員手持長盾，部份戴黑色口罩，遮蓋半邊臉。途經巿民不滿警方無端佈防，不斷指罵，並高叫「收隊」等口號，其後聚集巿民逾200人，雙方對峙。

防暴警昨晚在太古站內戒備，有人放下一包狗糧以示不滿。

大批防暴警沿英皇道推進時遇上數百名街坊，雙方對峙。

市民：太古城係私樓唔歡迎你

至8時半左右，該批防暴警離開港鐵站，多名市民尾隨，一直在後方高叫：「黑警！魔警！」又舉起寫有「黑警羞恥」的字條。防暴警沿英皇道途至康山花園外，有市民上前與防暴警理論，指摘警方「冇良心」，又叫他們脫下口罩。其間，防暴警突然衝前將一名男子制服，按在地上，另有警員拿着胡椒噴霧指向市民。該名男子被人綁上索帶，並帶上旅遊巴離開。

防暴警要求在場所有市民離開，擴大防線，惟巿民不減反增，有街坊得悉消息後趕至聲援，現場有500人聚集，大叫放人，防暴警則持長槍戒備，場面一度混亂，街坊不斷指罵，又高呼：「警察有咩地位呀？太古城係私樓，唔歡迎你哋呀，走啦！黑社會！」

另一批市民堵塞康山對出的英皇道，阻止警車離開，其後防暴警突然衝向人群，並向市民發射多次胡椒噴霧，防暴警登上警車離開，有市民嘗試追車，又向警車擲雜物，但仍未能阻止警車離開。

相關新聞：警搜證出蠱惑 長鐵通換短棒

有途經市民吸入催淚煙後不適，需友人攙扶。

遭街坊圍罵的防暴警，突然衝入人群拘捕一名男子，引發全晚的衝突。

500人聚集唱《願榮光歸香港》

其間，有康山花園低層單位的居民向人群擲玻璃樽，遭在場示威者圍罵，又用觀星筆射向其單位窗戶，防暴警一度離開太古城，但500多名市民仍未散去，並高叫口號及合唱《願榮光歸香港》。另一批市民則到太古城中心叫口號唱歌。至晚上近10時，一批激進示威者用硬物破壞港鐵設施，港鐵站的職員隨即退入站長室暫避，站內商舖亦落閘。防暴警其後再在於太古小學對開的英皇道舉黑旗佈防，之後大批抗爭者設置路障並築起傘陣，警方則施放多枚的催淚彈驅散；其間有一名身穿類似浴衣的市民，站在警方防線前，被警員推跌地上，防暴警隨即將防線推前。

有市民在防暴警面前揮動港英旗，在衝突期間，有防暴警不滿記者開啟cam燈照射他們，一度衝向記者身邊，並呼喝：「我叫你熄咗盞燈，你聽唔聽到？」但防暴警頭盔的大光燈繼續照向人群及記者，沒有關上。直至午夜，大批防暴警員仍與示威者對峙中。

至晚上11時19分，防暴警突然再舉黑旗，然後發射多枚催淚彈，大批市民分別跑回康怡花園及康山花園內，一批防暴警則走到太古站A1出口，協助港鐵職員關站，港鐵其後宣佈關閉太古站。

上一則
上一則
市民校外設連儂牆聲援

下一則
下一則
多區爆衝突 示威者快閃堵路毀閘機

理大博士生折返救人被捕
警搜證出蠱惑 長鐵通換短棒
市民校外設連儂牆聲援
多區爆衝突 示威者快閃堵路毀閘機
林鄭引緊急法禁遊行蒙面
葛珮帆：警逾十成皮膚燒傷
女警反對：唔好擺我哋上枱
為救建制選情 懶理執法難
西環集中營：緊急法「衰過送中」勢招美制裁
邵家臻黃浩銘出獄「向抗爭者學習」
邵減22磅擁女友 黃換眼鏡飲可樂
社福界轟警拘禁兒童違公約
放寬武力指引 議員憂加劇警暴
被告遭警威嚇「一槍一件」
檢方指控王宗堯「留議事廳一分鐘」
記者被控 記協︰打擊新聞自由
家藏白電油 電競手控串謀暴動
許麗明准保釋 手遭索帶損神經
地盤工涉6.26襲便衣控暴動
禁錮案禁披露事主身份
警辱公屋戶：有乜X嘢地位
持刀魚蛋小販被「私了」捱斬者力阻
網傳玩警民角色扮演欺凌 幼園受滋擾
記協申覆核 指警阻採訪襲記者
糖水店十．一遭搜查 四男被捕
泛民訪歐盟 促立港人權法
中大生圍攻 段崇智終譴責警暴
蔡英文轟港警開槍嚴重過當
動議林鄭辭校監 港大校友籲投票
民主黨99人出戰 重注新西
民建聯記招 防暴警戒備
父抗爭捱斬 女原居民撼鄉紳
張秀賢誓光復元朗 追究7.21
旅發局取消單車節、美酒展
起底網復活《蘋果》員工私隱貼街
中槍健仔控暴動控方：疑鐵通襲警

太古城呀 班狗打一世工都買唔撚起